辯方：民陣當日稱獲開路 警沒反駁 「未證黎智英知遊行被禁」

辯方：民陣當日稱獲開路 警沒反駁
「未證黎智英知遊行被禁」

■黎智英等人被控前年8.18組織和參與非法遊行，代表黎的大狀余若薇（小圖）昨結案陳詞。

【8.18集會案】【本報訊】李柱銘、黎智英等泛民人士被控前年8.18集會期間組織和參與非法遊行，代表黎智英的資深大狀余若薇昨開始結案陳詞。她指未能證明黎知道涉案遊行是被禁止，因為警方和民陣事前分別表示會用「潮水式」或「流水式」人流控制；集會期間民陣指警方已開路，群眾可離開，警方當場沒有反駁或警告，在場人士只能假設警方同意人群結隊離開。

案情指民陣原本打算在維園和中環舉行集會，並在港島遊行，警方只批准維園集會。余若薇指出，民陣預計有30萬人參加集會，與警方開會時表明用「流水式」疏散人群，惟數名警方證人上庭作供時，卻稱案發前沒聽過民陣所說的「流水式」，彷彿要避免提起。

質疑警稱不知疏散計劃

余爭議黎有沒有「組織」未經批准集結的犯罪意圖，及是否知悉遊行被禁。她指黎不是民陣中人，靠看新聞了解集會安排，集會前兩天警方公佈採用「潮水式」人流管制，市民不用擔心排隊出入維園會犯法；翌日民陣稱已同警方商討，會安排「流水式」集會。集會當天，民陣陳皓桓在台上表示要求警方開路，其後有人指已開路，陳便告訴群眾可離開，當時警方沒有反駁陳或發出警告，在場人士只能假設警方同意。

余又說，涉案遊行對和平疏散群眾起了重要作用，警方只是反對遊行的形式，不是反對其具體作為。...........................

................................。對於控方指維園旁邊的港鐵站有運作，余指證據是當日有列車因車站擠迫而「飛站」，而飛站不會事先公佈，不去現場實在難以了解情況。案件周一續審。

案件編號：DCCC536/20

推